#Dockerfile
Используя образ python 3.8-lite
Образ в конечном итоге весит 180мб
Перекидываем код в контейнер
Дополнительно ставим зависимости из requirements и софт если нужно
#
docker compose
2 контейнера db и app
берут данные из env
Во время запуска  и сборки ждет пока не станет доступна база
При curl с отправлением данных кладет в базу
по второму curl запросу из базы отдает данные
root@post-server:/usr/local/tz/5_docker-compose# curl localhost:8000/api/v1/users/1
Так же выкинул в сеть, чтоб не ломиться только на локалхост

{
  "user": {
    "firstName": "Docker",
    "id": 1,
    "lastName": "testUser"
  }
}
Вариант черновой, можно сделать контейнер легче используя lite образа, и использую мультисборку docker тогда контейнер должен уменьшиться раза в 3
Можно добавить, неуспел)
Сделать отдельную сеть для контейнеров, настроить нормально volumes
Сделать вывод логов ва отдельные файлы по контейнерам
Сделать автобекап базы
Ну и чуть лучше логику прописать сборки чтоб docker compose только запускал контейнеры а не собирал их каждый раз

